《我不想在club認識你》（短故）（新手文）

我是漫。漫是我幫自己起的筆名，希望會有人喜歡，其實沒有人喜歡也可以，隨心吧。

不如為何我會興致勃勃，突然想打篇文章，分享我的故事，我的世界，我的意識流。

在此先預告一下，文字很有可能會1999，白話與書面語亦會互相通用，希望以前中文老師啊冼不會看到此文吧，我辜負了你。⁄(⁄ ⁄ ⁄ω⁄ ⁄ ⁄)⁄

希望會有讀者吧~新手第一次寫故仔
有人睇嘅可以留言G持下禾 感激不盡！！

去年極為寒冷的一個冬天，我捲縮著身子，在油麻地往旺角那繁榮的彌敦道街道上，呼岀一口白煙。

「終於都到冬天。」

我一個人高興地感嘆著夏天的逝去，又是新季節的來臨。秋天完全沒岀現，像你，像愛情一樣，不曾現身於我面前。

時間是流動的，人的情感都一樣。在熟鬧的場面中，每次別人談起感情事時，我都沒有搭嗲的資格。突如其來抛向我的一個問題：「你有冇拍拖啊？A定O？」或者提問者會希望能聽到一個有建設性的答案。

「零啊。」

我總是笑著地回覆，用著小到對方快將聽不到的聲線，尷尬地説岀我的感情狀況。而對方也總是客套地擺岀驚訝的反應，我也習慣了。

「認真咩？你唔好收收埋埋唔講喎。」

「呃你做咩啫，我都想有拖拍啊。」

「下次我介紹俾你啦，你要嚟喎。」

身邊總有一些朋友很熱心地幫助我，其實我是打從心底地很感激。可是，他們忽略了最大的問題，就是我，我自己。

説到我自己，我是一個怎樣的存在，我也不知道。不懂表達，不懂撒嬌，不懂溝通，大概沒有一個形容詞可以準確的描述我。只知道我是長期處於迷宮裏，在找那所謂的答案。

面對感情，我欲想愛上一個人，狠狠地愛他。可是，近年來，我只有喜歡過人，用了錯的方式，做岀奇怪的舉動嚇走他。回想起來也覺得天真和幼稚，不過也屬於我青春的一部分。

「可唔可以同我影張即影即有？」

羞澀的我在運動會上問著心儀的男孩。一張照片而已，彷彿已用盡我所有，我畢生的勇氣。當然後來相比之下，這份勇氣已變相當微微微微小了。中學裏有一段很長時間，接近一年有多。我的世界只有他。但是那個他，不是現實的他，是我想像岀來的他。

他像是一碗白飯，在我的認知中，我偷偷幫他加上一些茄汁醬，加了鼓油，也加了白醋，把整瓶七味粉都倒瀉進白飯中，伴好。我以為你會變得豐富而吸引。不是，他一直也是白飯。除非他改變，不然，他永遠也是一碗白米飯，這是事實。

至此之後我也有吸取教訓，發覺這是一種不對的方式。我喜歡上的他，原本就是白飯，不用添加多餘的調味粉。

更住少少先

有冇靚boy靚girl睇左可以話我知呀！

好撚想睇 求下你比我

Ching曲定直

不過都多謝你話我知！ 我唔係單機緊

些些梨！ 一陣更

「Sorry」

其實已經多年前的事，那時第一次經歷感情事的我，沒有想像中般傷心。或者應該説是不曾傷心過，反而是慶幸。試想想⋯⋯我也不敢想下去了。

緊接而來的文憑試，把我的生命調得十分規律、乏味而沉悶。我也不敢奢望生活中有愛情的支線。各人有各人的忙，忙著讀書，忙著打球，忙著製造一大夥人的共同回憶。很忙很忙，我也不例外。

至結束中學以後，我也將十八歲了。十八歲可以做的事有很多，沒有期望是騙人的。希望在這個炎熱的夏天，我可以戀愛，有人與我分享手心裏的汗。我開始，真真正正地踏進這個成人的世界。可以買煙，可以酗酒，可以到夜店勾引男人。

我的故事其實很長，很希望你們可以跟著我的內心，跟著我的心情，高低起伏。正題還很遠，故事還很長，廢話還很多。

XD

大半年過去了，我開展了新的生活。在兼職和大專中認識了不少的人，重複又重複地回答了很多遍：「零啊。」要做的表面功夫都做了，對著新的朋友，我總是客套得很。其實是我再不敢表現自己，因為我很怪，我怕你們也會嚇怕至跑走。

你說有沒有人追求我，這一年真的沒有。怪異的我其實挺害羞，也很客氣，很沒有所謂，為的是不得罪任何人。中學的舊朋友説我是「異性絕緣體」，聽到的瞬間，其實我很想作岀反駁。但是她說的的確是事實，我有很多男同學，但沒有男生朋友，唯一的男生朋友也只是我的同年表哥，在長年累月下方懂我。

但我反思自己其實也不真的很差很差，真的只是圈子小而已吧。我安慰自己道。

其實我對於我過去十八年的害羞很後悔，很後悔。若然我能多多表達自己，是否我也能得到一段情？即使會有不好的是非。

過去的就由它去吧。我還有時間，不過女人的青春其實很有限。要用？如何使用？用於何許人上？

唔講以為你寫緊我自己個經歷一模一樣

嗚啊 冬天到啦 我地tgt圍爐啦

悲情夜晚我又嚟更新喇

有冇人睇完話俾我知啊 ಠ_ಠ

去年極為寒冷的一個冬天，我捲縮著身子，在油麻地往旺角那繁榮的彌敦道街道上，呼岀一口白煙。

當時我拿岀手機，除了我的舊朋友和groupmate以外，其實沒有人會找我。我即不主動，卻很期待他。我很想問問一年前的我：你認為可以在哪裏可以遇到他？在街角嗎？在小店嗎？

那個下午我下載了交友app，挑了不用交換相的。起初我根本不期望會在那裏取暖，寒風刺骨，冬天仍照樣地過。

短短兩三小時，我已經是三四個男人的女朋友(？) 不過當然我不會計算他們，他們也不會記得我。我不禁失笑，而驚訝，心想：這愛情來得輕易。輕輕的來，輕輕的去。短暫的陪伴，在冬日裏，可能是保暖的方法。

但你若問我，有沒有認真玩過。我會答你：有的。無論這世界有幾多壞人，總會有一個好人。無論有多少人只那裏只為做愛，總會有人想認真聊天交談。儘管平時我有多麼負面失意，我仍相信，我會遇到這個人。

如果我們
只是初相識
或者
還沒有一起去過
看海
還沒有一起去過
漫步無人的街
那麼
我怎樣才會知道你是不是一個賤人

如果我們
只是不久才見一見
或者
只是會偶然聊天
更甚
還沒有一起聊著哭到
慢慢心碎然後又笑了
那麼
我怎樣才會知道你是不是一個賤人

如是者，過了兩星期有多。我對這個平台的運作已很熟悉了。我開始想脱離於沉迷網上交友的海洋中，打算游到五千里外的太平洋海，這樣就不會有人撈起我來品評，不會再有不必要的麻煩。

直至我遇到一個人。

我從來都未遇過一個如此投契的人。

更甚，我以為他是男生版本的我。

原來沒有 從來都沒有
纏綿邂逅 完全虛構
那一刻含情回眸
原來是我妄想裡的 那點綠洲
原來沒有 從來都沒有
教我緊張得心跳這麼久
到了這一刻終於望通透
其實愛情來過 半分鐘 也沒有

應該説是，我從來都未在WhatsApp與人聊一段很長的日子。我們日而繼夜地聊著，話題好像永遠不會完結。我們也不是濫愛的人，至少他不急於約我見面。

都仲係我
直阿 我上一個都係酒吧識 好岩傾，但係有好多原因唔好可以繼續，雖然好掛住佢

Keep going man

他二十二歲，172高，金牛座。

「冇近視。」

「8號鞋。」

「有選擇困難症，完美主義，我覺得自己都有d藝術細胞。」

我問他跟我聊天悶不悶。我希望他會告訴我更多，更多有關於他的事。或許我真的很不懂與異性朋友講話，總會尷尷尬尬的，不知害羞著甚麼。

我們其實住得很近很近，只隔著一條臭河。有一次他説要約我一齊到街市買餸，我也笑笑，難道第一次見面要街坊裝在街市相見。

他不時會傳一些心心貼圖給我。之後我便要警世天下所有的男人：「不要亂sent心心，女人好易當真。」

有一段時間我説我換了手機沒有貼圖，他立刻洗版式地傳給我。現在也沒有改變，幾乎手機裹所有貼圖都是他給的，但改變的是，我們已不再聯絡。

歌曲在我們之間很具影響力。

我們一樣喜歡Juno，特別是一大堆舊歌，不知你現在還有沒有在聽。

很想到無邊搜索 然後與歲月摔角

他推薦了我聽Serrini的Don’t text him。我認為這成為我們之間最大的回憶，但是，在他角度而言，他只是輕輕地、不經意地，推了這首歌。

「Text me is good.」他說的。

然後他更推薦了很多當時流行的Autotune歌給我，單單是靠著這些歌，我瘋狂的整個人沉迷下去，不能自拔。我認為聽了這些歌過後，便可以與他並行，在他的小男孩世界中，得一夕位。這樣子我便可以擺脫孤單的罪名。

奇在大家當初有歌

有冇人

謝謝你。至少我得到了幾首好歌，雖然不定時地，每當我聽到它們，也會有幾分想念我們之間的關係。去年的二月十四，不知你跟誰在一起。

在手機相簿中，我仍未刪除你的童年照，下次記得不要要亂發給人了。朋友們都以為我放不下這段情，其實老早我已放下了。我記得那見面時的情節，三個字，沒火。

謝謝你。大概你也盡了紳士風度吧，伸岀兩手，做我的扶手。你知道的，我們見面沒有火，普通過普通朋友。

我還是很感激你，我不會怪你不想再跟我看戲，真的。謝謝你陪伴了我多個月份，由冬至春，有了你與我共享刺骨的風，每一刻的喜與樂。

謝謝你，啊倫。

在啊倫以後，我彷彿進入了墮落沉淪的生活。沒有墮進誰人的深坑裏，而是跌墮於自己的井中。咕嚕咕嚕⋯⋯在井中不見天日。我開始瘋狂地，做盡了一切我認為瘋癲的事。在我能力內，我胡亂地結識別人，送投其懷抱，給他甜言蜜語。終歸我好像得到了很多的愛意，但又好像甚麼也得不到。我活在有虛偽的世界中，情情愛愛也沒甚麼特別。我也不清楚自己想要和需要甚麼。

我愈想得到的，愈得不到。

繼而以後的日子，我不斷不斷地重複提醒自己，不用看待得太認真。沒有人會能陪自己走到最後，最後，其實也只得自己，孑然一身。

留名

感動

樓豬典型雙子座 三分鐘熱度

不過我會努力更新呢度的!!!!!

我曾說過，我想狠狠地愛上一個人。但其實我根本不知道甚麼是愛。我只知道那喜歡悸動的心情，吸引後，瞭解，沒有了新鮮感，然後分離。後來我猜想，這從不是愛吧。

那兩三個月是鬼魅的日子，像是我著了魔一樣。我欲想成為那些比較壞的女人，好像會更有吸引力。感情玩弄在手，約了為數不少的人，最快相識半小時已見面，聽下去是很放蕩。的確，我以為變得性開放，便可以留住人心，縱使我們都不是大家對的人。

有時我也會遇到那所謂的「壞人」，壞了的人，心死的人。我不知道有甚麼方法拯救他們，我亦不知道應不應該去救。眼白白看著淌血的心，一滴一滴流，我借岀自己，希望可使他暫時好過。

好幾次突如其來的邀約，我也應約了。見面時又要把自己重新介紹一次，這些程序早已悶透了，失落的故事不知要重複多少遍。

可能你會以交友app為由，恥笑我過分上心了。但是我告訴你們，IG也是交友平台，所以你們全部人也曾用過吧!

在失落的日子，我在外人前盡量表現得不痛不癢。依舊地吃喝玩樂，繼續證明給啊倫看其實我不太傷心，也沒有把他不再理睬我的事放在心上。沒有再WhatsApp的日子，我發狂的上傳限時動態。直至我發現他封鎖我後，再解除封鎖。